[放榜] 想搞tg group 分享下學科同就業出路

近日見到年青人為香港出心出力 相信有部分前線既年青人係今屆dse考生 回想起當年放榜時 好多野都唔識 導致揀錯科 行左冤枉路 相信好多人都有咁既經驗 我亦係其中一個 趁今次我想略盡棉力...

希望能夠集結咁多位行業既知識幫助放榜生 令佢地唔好步我地後塵

想以下面既分類開tg group
現時idea:
1. 以工種分類
2. 以行業分類
3. 以學科分類（夠多人既話）

有冇手足有興趣一齊搞 報一報可以係邊個範疇幫下手

當日年輕人企係我地前面 依家我地要做佢地既後盾同智囊團

我愛香港

Push

幫推
工種方面可以比到d資訊大家參考下

唔好做it
已中伏

讀環保

法律系
工商管理
社會科學
...
都幫到

我:
護理
社工
環保

希望多啲人睇到

工程
理學

其實香港地，無論你讀乜，最後都係個d工

好過滿懷期待咁入去 讀到一半先知中伏

DSE學生 你地見到依個post 都可以留下想知咩學科
到時開左tg group 會add返你嫁！

可幫手it，資訊科技類

文科，pure sci可免則免
盡量讀有牌有skill學到既科
例如: 醫科，牙科，獸醫，護士，物治，職治，化驗，電腦，土木，法律，教書，園景

其他垃圾科可免則免

其實係

除非唔諗搵食，否則都係商界/專業工

social sciences
arts
bba
可幫

我開住啲大路既先

粗粗地學個EN都比讀垃圾科好
香港考唔上既去其他地方讀搵食科
移民又好，返香港考牌都好

讀垃圾科無用
寧願你花一年重考都比讀垃圾好
青春最寶貴，時間花左用錢都買唔返
花一年總比花4年好

商科
醫科
法律
都些有見解